有無巴絲做過 HSBC CCO？

早排去咗interview （經agent介紹），好快就收到offer
見人工 福利好似幾好。

想問問有無巴絲有經驗 可以分享吓工作模式、環境同晉升機會係點？

本身無諗住做bank, 唔太了解行業發展、性質。求賜教

背景：垃圾degree fg, 讀書果陣做過年幾full time sales.

未有工咪做住先 有其他選擇就不了

係咪大角咀個到？係你諗清楚，呢到大把舊文睇

逢係顧客服務一定好難頂
匯豐閪客好多 錢又唔撚係多以為自己係大帝
又多鬼佬客 英文好唔洗咁折墮做呢d啦

一定唔會就咁HSBC CCO
咩department 嘅CCO先？

唔洗對客

我諗你都係講緊大角咀6樓call centre

好處
準時收工 唔會OT
train 都train 幾個月 番去上堂收人工
包你考牌

壞處
份工包比人屌
諗唔到有咩發展機會 長做就不了
番shift

結論
你接受到番工比閪客屌 份人又無咩大志就還可以

利申 聽fd 講

Call center
Fg 見大部分cs都13-15k, 相比HSBC個價幾好，所以心郁郁。
但另一方面，有少少擔心晉升機會。

多謝巴打解答。
其實無諗住長做，但自己成績唔係好，諗住做一年儲經驗，再轉其他部門。
但有少少擔心，呢一類call centre 既經驗，可以轉到咩部門/可以升到去咩位。唔太熟bank，求解

有無17k?

都係Call centre
其實無諗住長做，但自己成績唔係好，諗住做一年儲經驗，再轉其他部門。自己都有爬文見到啲師兄話行頭窄。

對於呢一類call centre 既經驗有少少擔憂。怕做完一年個經驗無用。其實呢類有呢類經驗會唔會可以轉到咩部門/可以升到去咩位。唔太熟bank，求解

如果唔建議呢種post，論晉升/前途，銀行有咩entry post 可以諗吓

過咗probation 岩岩17k

Call centre 前途...
不過咁，你係做CCO唔係就咁收發電話又唔同啲
CCO 有少少risk and compliance 果條路，可能將來可以轉出去都唔定

其實自己都想向compliance 條路行，但唔識入行。
見上網大部分都要有幾年相關經驗先會請，同埋好似無咩junior 位。巴打熟唔熟？如果想做bank 既compliance, 作為一個fg, 做咩post起步會較好？

我自己感覺RC(risk and compliance)唔多Junior位，所以直入唔易

但係Hsbc有啲叫BRCM(Business Risk and Control Manager)咁嘅角色，每條team都會有，就係去manage同coordinate條team關於risk同control，可能依個會係一個入口

當然呢啲BRCM role都唔會係junior role，都係要啲做慣做熟，識得條team啲operation嘅人先會去做

利申：完全唔識career path嘅野，你問我佢做乜我就識答，career path就要問我老闆喇

去branch仲好

點解想入compliance

Compliance 你無經驗要入就要識人先得

HSBC CCO使唔使追數?

16k 入 3個月後17k 一年考齊牌19.5k. 會放你走睇你落唔落行

但話就話得40%數要跑 但聽聞係捽到仆街 同行開位都比人mark 流失率極高

利申聽agent講

講就話50% sales 50% cs

巴打知唔知難唔難meet target? 流失率高係工作環境問題定target 太難meet?

利伸：正正常常 勤力 爬過文知工作環境好高壓 但奈何成績差知要捱

好迷惘，想搵份銀行工入行，慢慢儲吓經驗，但又唔知咩post做起點會好啲。
有啲就話teller, 有啲就話branch trainee, 有啲就話前線sales

其實自己長遠唔想做sales, 想做專啲既post, 但奈何自己唔係咩專科出身, 垃圾bba degree

5% service 95% sales左右啦

聽聞係狂捽數同chur 一坐低 起身都會比人屌
好似基本係sales 一定難meet ,要sales直接做sales仲好

諗下好 起碼90%sales

冇錯

垃圾工 冇前途 升極都係call centre

前排都收到個EMAIL INVITE 我APPLY
係石門番,不過GOOGLE左下好似跑數好辛苦

點 都 唔 好 做 teller
Sales都算，你跑到數可以上位上得快

TELLER 係唔會上到位的

CCO=Call Centre
多數齊牌就落分行做sales跑數
唔想做sales唔想對人就唔好入銀行做啦

睇睇下覺得怪怪地

你個CCO係咪Chief control office ?

佢個CCO=Customer Care Officer=Call Centre CS

......
我以為係Chief Control Office，仲心諗點建會請FG...

無野喇我7左
樓主當我無講過
Call centre 啲工垃圾來，to a certain extend 仲差過teller

世上太多CXO
你講得啱
FG真係有心入銀行做
直接做分行好過做CS/CCO

KYC 都就收檔啦
你估仲係幾年前咩

個framework 做完
KYC process去曬大陸
變曬BAU

Btw果陣我理解錯左以為佢個CCO= Chief Control office
點知係咩 customer care service 定唔知乜

customer care officer

Ok. 因為fg 我咩牌都無，想問齊牌會比人叫落分行上前線做sales 係咪堅料？ 如果係既話，呢個CCO post 兜住16-17k 糧等佢慢慢train, 之後齊牌落分行做sales 算唔算係另一種出路？

唔好問啦 有興趣就試左先

垃圾工一份 完全無前途可言

其實又唔會話無用 好多分行同事都會打上去call centre 問野 應該call centre 係知識上會識多d
但當然無對客經驗啦
但係如果係想做bo 由call centre 開始做都還好嘅
始終起薪對比bo比較高
但千其咪撚長做啊

Compliance可以點入行

如果fg直入真心有啲難，一係有law底，一係識人。如果唔係一般都由contract位或者risk management相關既dept轉入去

.....

想問問巴打：知唔知hsbc cco 呢個post train 完、考完牌係咪會比人掉落分行做前線sales? 諗緊如果考完牌唔洗困喺call centre 都可以一試

題外話：Risk management 都好少請fg 通常都要有相關經驗其實有無話考啲牌會著數啲？ 例如cfa果啲？